??? note "Correction"
    Dans le cas du parcours en largeur on “découvrait” tous les sommets situés à une distance k de l’origine avant de s’intéresser aux sommets situés à une distance k+1 de l’origine. Dans le cas du parcours en profondeur, on va chercher à aller “le plus loin possible” dans le graphe : A  B→ → C → E → I → D, quand on tombe sur “un cul-de-sac” (dans notre exemple, D est un “cul-de-sac”, car une fois en D, on peut uniquement aller en B, or, B a déjà été découvert…), on revient “en arrière” (dans notre exemple, on repart de B pour aller explorer une autre branche : G → F → H) 